{
  "title": "呼叫中心考试题目预览",
  "author": "John Ch",
	"email": "mailto:zhan.chen@qunar.com",
  "date": "2015.11",
  "data": [
    {
      "type": "单选题",
      "question": "8月10日提交航变退票，代理商最晚完成退款的时间是",
      "answer": "C",
      "optionA": "8月11日",
      "optionB": "8月17日",
      "optionC": "8月18日",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "多选题",
      "question": "需要收取手续费用的退票原因是（       ）（        ）",
      "answer": "AB",
      "optionA": "改变行程计划",
      "optionB": "临时有事   ",
      "optionC": "病退",
      "optionD": "航班取消"
    },
    {
      "type": "多选题",
      "question": "不收取手续费用的退票原因是（          ）（          ） ",
      "answer": "CD",
      "optionA": "改变行程计划",
      "optionB": "临时有事   ",
      "optionC": "病退",
      "optionD": "航班取消"
    },
    {
      "type": "多选题",
      "question": "哪些场景可申请航变退票",
      "answer": "ABC",
      "optionA": "航班延误",
      "optionB": "航班取消",
      "optionC": "航班提前 ",
      "optionD": "航班超售"
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "病退的审核时间是（　　　）",
      "answer": "C",
      "optionA": "１０天",
      "optionB": "9天",
      "optionC": "14天",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "自愿退票款项到时间是（             ）个工作日",
      "answer": "B",
      "optionA": " 3-15工作日",
      "optionB": " 1-7工作日",
      "optionC": "15-30个工作日",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "立减产品用户使用优飞币优惠，自愿退票时需要收取费用为（         ）",
      "answer": "A",
      "optionA": "退票费+优飞币优惠金额",
      "optionB": "退票费-优飞币优惠金额",
      "optionC": " 退票费 ",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "航变代理商审核时间为（　　　）",
      "answer": "C",
      "optionA": "１０天",
      "optionB": "9天",
      "optionC": "7天",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "用户提交退票申请后，订单会立即变成（             ）",
      "answer": "B",
      "optionA": "待退款",
      "optionB": "退款待确认",
      "optionC": "退款完成    ",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "代理商处理自愿退票的时间是（           ）小时",
      "answer": "A",
      "optionA": "6小时 ",
      "optionB": "24小时 ",
      "optionC": "12小时",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "自愿退票时，协助用户退票需要告知（             ）的退票费",
      "answer": "A",
      "optionA": "用户预定时显示退改签费用",
      "optionB": "航司退改签费用",
      "optionC": "任选其一",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "订单状态为(                )时，可协助提交退票申请",
      "answer": "A",
      "optionA": "出票完成",
      "optionB": "退票申请中",
      "optionC": "订单取消",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "优飞币在非自愿退票时收回让利。",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "用户自愿退票时，需要收回优飞币优惠",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "航变退票如代理商超时未退款也未拒绝退票，呼叫中心可直接为用户操作退款。",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "提交航变退票后，代理商会联系用户告知是否需要航变证明。  ",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "部分代理商航变退票不需要证明，以航司规定为准 ",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "非自愿只有航变、病退两种情况。",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "自愿退票代理商的操作时间是6小时，钱款退出代理商账户     ",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "优飞币是用户订票时的优惠，退票时无需收回。",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "如订单中只有部分乘机人退款，订单会被拆分成兄弟订单。",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "非自愿没有审核时间标准，一切以航空公司为准",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "非自愿退票审核成功之后会全额退款，无任何手续费",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "用户申请航变退票，超过10天还未退款，代理商表示机票特殊需要在审核10天。需要安抚用户建议耐心等待。",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "用户因为交通堵塞没赶上航班，也可以协助提交非自愿退票，向航空公司特殊申请。",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "呼叫中心目前没有权限帮助用户提交非自愿退票，需要用户网站自行提交   ",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "立减产品用户使用优飞币优惠，非自愿退票时只需要收回优飞币金额即可，不收退票费。",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "航变退票只要用户提交退票申请，可立即操作退款，不需要审核。",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "自愿退票只要用户提交退票申请，可立即操作退款，不需要审核。        ",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "用户提交病退时间是8月10日，8月19日来电询问为什么还没退款。查看订单日志中代理商说明用户未提供完整资料，并拒绝退票申请，此种情况属于代理商违规操作。",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "用户提交病退时间是8月10日，8月19日来电询问为什么还没退款。需要告知用户未超过审核时间，需要耐心等待",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "所有的航变退票都需要航变证明。",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "只要提交航变退票，就一定能全额退款成功。",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "帮助用户提交病退申请后，提示用户代理商的审核时间是１５个工作日，未超过建议用户耐心等待。",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "每个航司对于病退的审核资料都是一致的，只需要住院证明和主治医生签字",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "兄弟订单指同时预定的同时支付。行程不一致的两张订单。",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "自愿退票未超过最晚退款时间来电催退款，需要建议用户耐心等待不需要协助操作退款。 ",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "代理商处理完退票退款后，款项到账时间为多久？",
      "answer": "B",
      "optionA": "1-7天",
      "optionB": "1-7个工作日",
      "optionC": "15-30个工作日",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": "代理商处理自愿退票的时间是________小时",
      "answer": "6",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": "非自愿退票分为航变和病退，提交申请后，代理商会向航司提交申请，航变审核时间为_______天，病退审核时间为________天。",
      "answer": "7.14",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "订单详情中，乘机人名字后面的“修改”按钮客服可以点击操作修改",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "订单状态显示退款完成，但订单中没有支付信息，有可能是订单已经被____",
      "answer": "B",
      "optionA": "取消",
      "optionB": "拆分",
      "optionC": "退款完成",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "为用户提交报销凭证补充，同样需要提示用户外网进行支付。",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "订单支付价格不符用户索要差额发票时，需要点击____按钮为用户提交信息",
      "answer": "B",
      "optionA": "报销信息",
      "optionB": "报销凭证补充",
      "optionC": "工单备注",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "用户索要报销信息的时间，没有超过28天时，可以为用户提供行程单+差额发票。",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "为用户提交了报销信息，用户可以在3W或APP完成支付",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "在线为用户提交了报销信息后，务必要提示用户登录外网进行____",
      "answer": "A",
      "optionA": "支付",
      "optionB": "确认",
      "optionC": "保存",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "用户预订机票时，没有索要报销信息，之后就无法为用户提交报销信息。",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "提交退改时，如用户显示退改规则与兜底规则同时存在时，成人需要按照____，儿童需要按照____",
      "answer": "B",
      "optionA": "兜底规则、兜底规则",
      "optionB": "用户显示退改规则、兜底规则",
      "optionC": "兜底规则、用户显示退改规则",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "在告知用户退改规则时，当订单中提示需联系航司或订单中有乘客类型为_____票时，可直接按照兜底规则",
      "answer": "A",
      "optionA": "儿童",
      "optionB": "学生",
      "optionC": "老人",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "订单中退改费用说明显示以航司为准，无费用展示，可直接按照兜底规则告诉用户",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "用户来电退改，需要按照哪个退改说明告知用户",
      "answer": "A",
      "optionA": "用户显示退改说明",
      "optionB": "航司退改说明",
      "optionC": "供应商规则说明",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "用户端展示的退改签规则，也能查看到航司退改签说明。",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "航班发生变动，给用户发短信，会发到订单_____手机中",
      "answer": "A",
      "optionA": "联系人",
      "optionB": "乘机人",
      "optionC": "预订人",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "订单申请自愿改签后，最晚完成改期时限以订单中时间规范中为准。",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "用户质疑保险真实有效性，可以直接建议用户联系代理商。",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "行程单校验按钮的功能",
      "answer": "A",
      "optionA": "识别机票价格",
      "optionB": "识别客票状态",
      "optionC": "识别是否出票",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": "ota实收，代表票款由_____实际收的款项，这笔款项中不含_____费用",
      "answer": "代理商,保险",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "如有经停，会在订单详情页经停处以数字展示经停次数",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": " 如何判断此单有无重复订单，需要点击_____按钮",
      "answer": "查看重复订单",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": " 查询黑屏的指令_____+票号",
      "answer": "detr：tn",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "用户订单中包含保险，当为用户提交退票申请时，保险由代理商给用户退款。",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": "用户需要将航班改签时，需要在订单详情页中点击_____按钮来为用户提交。",
      "answer": "申请改签",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": "在提交_____时，需要查看病退证明材料和航变证明材料",
      "answer": "非自愿退票",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": "在修改证件时，如提交失败，需要联系_____进行修改。",
      "answer": "代理商",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "修改乘机人证件时，提取PNR后，PNR状态是_____时，才可以进行修改。",
      "answer": "C",
      "optionA": "HK",
      "optionB": "DK",
      "optionC": "RR",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": "修改乘机人证件时，需点击______按钮，查看状态是否出票完成。",
      "answer": "提取PNR",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "修改乘机人证件时，如乘客类型不为成人时，修改需要联系代理商",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": "当用户预订时证件有误，需要更改证件时，订单状态必须在_____和_______，且乘客类型为_____时才可修改",
      "answer": "出票完成,改签完成,成人",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "订单服务平台页中，只有立减，没有优飞币展示，用户在执行航空公司退改规则时，也无需收回立减优惠。",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "订单服务平台页中，用户使用了优飞币，且订单中有“立减”字样，那机票自愿退票时需要收回优飞币。",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "订单服务平台页中的更多信息，用户未购买“延误险”，更多信息中将不会展示。",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "多选题",
      "question": "用户可通过（   ）索要行程单",
      "answer": "ABC",
      "optionA": "短信链接",
      "optionB": "外网订单详情页面",
      "optionC": "电话联系客服提交",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "多选题",
      "question": "为用户提交行程单邮寄后，用户可通过______进行支付快递费用",
      "answer": "AB",
      "optionA": "短信链接",
      "optionB": "外网订单详情页面",
      "optionC": "电话联系客服在线提供卡号支付",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "多选题",
      "question": "用户在航班起飞后索要行程单，后续来电催邮寄，可通过________判断邮寄是否超时",
      "answer": "BC",
      "optionA": "航班起飞时间",
      "optionB": "时间规范",
      "optionC": "用户索要行程单时间",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "多选题",
      "question": "为用户提交全额发票邮寄时，需填写的信息有（   ）",
      "answer": "ABDF",
      "optionA": "收件人",
      "optionB": "收件地址",
      "optionC": "快递公司",
      "optionD": "发票抬头"
    },
    {
      "type": "多选题",
      "question": "为用户提交行程单+差额发票邮寄时，需填写的信息有（   ）",
      "answer": "ABD",
      "optionA": "收件人",
      "optionB": "收件地址",
      "optionC": "快递公司",
      "optionD": "发票抬头"
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "如何判断机票产品是否支付行程单包邮",
      "answer": "C",
      "optionA": "金额高于2000元",
      "optionB": "VIP用户",
      "optionC": "以订单页面为准",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "如行程单超时未邮寄，导致给用户赔付，需赔付至______银行卡账户",
      "answer": "C",
      "optionA": "乘机人",
      "optionB": "联系人",
      "optionC": "乘机人联系人均可",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "用户在超出行程单打印时限后来电索要行程单，客服需",
      "answer": "C",
      "optionA": "联系代理商协商",
      "optionB": "联系航司协商",
      "optionC": "婉拒用户告知无法提供行程单，可提供发票",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": "用户来电索要行程单，起飞前索要，会在航班起飞后次日起______天内为用户邮寄",
      "answer": "7",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "行程单超时未邮寄，打印方不能在规定时限内为用户办理邮寄的，需为用户退回______金额",
      "answer": "B",
      "optionA": "订单全额",
      "optionB": "行程单金额",
      "optionC": "票面价",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "用户10月1日航班，预订时已索要报销凭证，10月10日来电索要报销凭证，客服表示第二天上午为用户办理邮寄，客服回电告知用户，关单 ",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "用户10月1日航班，预订时已索要报销凭证，10月10日来电索要报销凭证，客服联系代理商表示因是周六，等周一上班为用户办理邮寄，客服请用户耐心等待 ",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "用户来电索要报销凭证，可指定快递公司邮寄",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "用户来电索要发票，客服可在发票中备注机票款",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "为用户提交行程单邮寄后，可在线索要用户银行卡号信息，支付快递费用",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "用户来电索要行程单，为用户提交行程单邮寄后，可直接关单",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "去哪儿网不支持行程单快递到付",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "如是代理商超时未为用户办理行程单邮寄，需________处理",
      "answer": "B",
      "optionA": "转单至代理商",
      "optionB": "电话联系代理商",
      "optionC": "转单至行程单节点",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": "提交全额发票时，发票中“备注”内容______（是/否）可更改",
      "answer": "是",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": "行程单超时未邮寄，需邮寄方在______小时内为用户邮寄，给出快递单号",
      "answer": "24",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": "如行程单超时未给用户办理邮寄，查看打印方为去哪儿网，工单流转至______节点协助处理",
      "answer": "行程单",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": "为用户提交邮寄全额发票后，______（是/否）需提示用户需支付快递费用",
      "answer": "否",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": "如页面提示包邮，为用户提交邮寄后，______（是/否）需提示用户需支付快递费用",
      "answer": "否",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": "航空公司能提供行程单的时间为航班起飞后______天内",
      "answer": "28",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "出票超时，订单状态为”出票中“时订单详情中有“qunar出票”按钮",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "出票超时，订单状态为”支付成功等待出票“时才有“qunar出票”按钮",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "  如何判断订单是否出票超时？",
      "answer": "A",
      "optionA": "查看最晚出票时间",
      "optionB": "查看客票预订时间",
      "optionC": "查看航班起飞时间",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "去哪儿售卖的机票既有纸质的又有电子的",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "多选题",
      "question": "点击“申请退款”后，提示框中会提示哪些信息？",
      "answer": "ABCD",
      "optionA": "退款类型",
      "optionB": "退款原因",
      "optionC": "代理商应退金额",
      "optionD": "用户应收金额"
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": "在工单页面，点击_______，可进入到订单详情页",
      "answer": "订单号",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": "用户另购新客票，客服可在_______网站校验客票价格",
      "answer": "信天游",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": "非当天出行的订单，需通知_____进行出票，处理时间为____h。如无法出票，需通知______,告知_______进行出票。",
      "answer": "代理商,2,主管,出票组",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": "当天出行的订单已超过最晚出票时间，员工需记录______，告知主管，通知_____进行出票。",
      "answer": "订单号,出票组",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": "“qunar出票”按钮，在______模块中体现？",
      "answer": "更多信息",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": "点击完“qunar出票“按钮后，需暂存等待___分钟，后会有结果。",
      "answer": "15",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": " 客服为用户在订单详情页操作退票申请时，需点击____按钮",
      "answer": "申请退款",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": "“支付成功等待出票“状态下，用户提交退款申请，订单状态变更为_____ ",
      "answer": " 未出票申请退款",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "“支付成功等待出票“状态下，还未超过最晚出票时间， 用户来电催出票，客服如何告知用户",
      "answer": "C",
      "optionA": "建议用户自行联系代理咨询",
      "optionB": "电话转接代理商",
      "optionC": "建议用户等待,保证出行",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": " 国内最晚出票时间以订单详情页中为准",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "已成功提交“未出票申请退款“，但被代理商驳回，用户要求全退，此单可以为用户全退，代理商承担责任",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "当天出行的订单，出票超时可以直接引导用户另购赔付差价",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "非当天出行的订单，出票超时可以直接引导用户另购赔付差价",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "提交“未出票申请退款“时，如订单中有多位乘机人，可以选择部分乘机人退款",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "点击”qunar出票“按钮，如出票失败，客服直接告知用户另购。",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "已成功提交“未出票申请退款“，但被代理商驳回，用户要求全退，此单可以为用户全退。",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "点击”qunar出票“按钮后，如出票成功，订单中会有票号",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "点击”qunar出票“按钮后，是由______出票",
      "answer": "A",
      "optionA": "去哪儿网",
      "optionB": "代理商",
      "optionC": "其它平台外采",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "“出票中“状态下，有拦截可以申请全退",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "“出票中“状态下，无拦截可以申请全退",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "订单在_____状态下会有“qunar出票“按钮",
      "answer": "A",
      "optionA": "支付成功等待出票",
      "optionB": "待支付",
      "optionC": "出票中",
      "optionD": "出票完成"
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "“支付成功等待出票”状态下，如果用户提交了退款申请，订单需收取手续费",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": " 提交成功“未出票申请退款“后，此单可以承诺用户全退",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": " 订单未超过最晚出票时间，用户要求退款重订，去哪儿不承担用户另购差价",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "点击“申请退款”后，下方备注是必填项",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "去哪儿售卖的机票是“纸质机票“",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": "为用户首次提交改期申请时，订单状态为________时，方可提交",
      "answer": "出票完成",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "多选题",
      "question": "用户申请改期，代理商3个小时未联系用户，现用户来电要求马上改期，客服需要进行以下哪些操作。 \n",
      "answer": "BCD",
      "optionA": "客服联系代理商备注用户手机号至Pnr，用户自行联系航司改期   ",
      "optionB": "客服操作“拒绝改期”                                                                                                                    ",
      "optionC": "帮用户提交自愿退票申请",
      "optionD": "建议用户重新订票，去哪儿承担用户损失，代理商责任"
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": "客服帮用户提交改期申请后，用户需要在______分钟完成支付",
      "answer": "40",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "用户通过以下哪种方式进行改期费用的支付？",
      "answer": "C",
      "optionA": "代理商线下联系用户进行支付",
      "optionB": "通过电话语音进行支付",
      "optionC": "登陆qunar账户，通过订单页面进行支付",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "目前帮用户提交改期申请时我们无需帮用户选择具体航班信息",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "多选题",
      "question": "在帮用户提交改期申请之前我们需要判断和查看哪些信息",
      "answer": "ABC",
      "optionA": "客票有效期",
      "optionB": "是否使用优飞币",
      "optionC": "退改规则",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "以下哪种订单状态我们可以为用户提交改期申请",
      "answer": "A",
      "optionA": "出票完成",
      "optionB": "出票中",
      "optionC": "支付成功等待出票",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "用户提交改期申请，代理商操作改期的时限是以什么时间开始计算？",
      "answer": "A",
      "optionA": "支付改期费的时间",
      "optionB": "用户来电的时间",
      "optionC": "客服点击“提交”申请的时间",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "用户来电催改期，如果仍未超过3小时，可安抚用户耐心等待关单即可",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "驳回改期申请之后，用户之前支付的改期费和升舱费不会自动退回，需要客服手动操作退回",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "驳回改期申请之后订单详情中蓝色模块“改签”模块就会自动消失",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "改期超时，建议用户退票重订后，涉及到的差价应该记谁的责任？",
      "answer": "B",
      "optionA": "去哪儿网",
      "optionB": "代理商",
      "optionC": "用户",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "提交改期申请之后不可以按照订单中显示的时间规范告知用户受理时间",
      "answer": "A",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "驳回改期申请之后订单状态会显示为",
      "answer": "C",
      "optionA": "支付成功等待出票",
      "optionB": "出票中",
      "optionC": "出票完成",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "提交改期申请之后订单状态会显示为",
      "answer": "A",
      "optionA": "改签申请中",
      "optionB": "改签受理中",
      "optionC": "改签已提交",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "用户同一张机票订单不同时刻进行改期，手续费都相同",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "多选题",
      "question": "有关改期流程，以下哪种说法是错误的",
      "answer": "ABC",
      "optionA": "帮用户提交改期后无需告知用户支付",
      "optionB": "帮用户提交改期之前按照航司退改签规则告知用户",
      "optionC": "提交自愿改期申请时优飞币的部分无需收回",
      "optionD": "已线上支付改期费，代理保证改期成功"
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "用户提交改期时的升舱费单指由经济舱升级到公务舱或者头等舱的费用",
      "answer": "B",
      "optionA": "正确",
      "optionB": "错误",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "以下哪一个是改期超时，代理商承担差价的公式：",
      "answer": "C",
      "optionA": "退票费-改期费",
      "optionB": "重新购买机票的金额-原机票的金额",
      "optionC": "重新购买机票的金额-（升舱费+改期费+自愿退票退给用户的钱）",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": "重新购票赔付用户的差价，原票价格1400元，已支付代理商改期费200元，升舱费130元，退票费450，现代理商超时改期，用户重新购票金额1680元，请写出需要代理商承担差价的金额：________元",
      "answer": "400",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": "国内代理商机票改期时间________小时内完成改期",
      "answer": "3",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    },
    {
      "type": "填空题",
      "question": "已线上支付改期费，代理______（保证/不保证）改期成功",
      "answer": "保证",
      "optionA": "",
      "optionB": "",
      "optionC": "",
      "optionD": null
    }
  ]
}
